%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-tikz}
\usepackage{2021-pablo-am}

\title{Activités mentales 3}
\subtitle{Translations et Distance}

\newcommand{\graphique}{%
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[ultra thick]
			\draw[dotted] (0, 0) grid (11, 3);
			\draw[latex-latex] (0, 3) -- (0, 0) -- (11, 0);
			\foreach \x in {1, ..., 11} {
				\draw (\x, 0) node[below]{\x};
			}
			\foreach \y in {1, ..., 3} {
				\draw (0, \y) node[left]{\y};
			}
			\draw (0, 0) node[below left]{$\mathcal{O}$};

			\draw (10,1) node{$\bullet$} node[below right]{$A$};
			\draw (6,2) node{$\bullet$} node[above right]{$B$};
			\draw (5,2) node{$\bullet$} node[above left]{$C$};
			\draw (7,0) node{$\bullet$} node[above left]{$D$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
	\numquestion
Déterminer les coordonnées des images des points $C$ et $D$ par la translation qui transforme $A$ en $B$.

\vfill

\graphique
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	\begin{enumerate}[(a)]
		\item Pour aller du point $A$ au point $B$, de combien d'unités faut-il se déplacer en abscisse et en ordonnée ?
		\item Calculer la longueur $AB$.
	\end{enumerate}

	\vfill
	\graphique
\end{frame}

\end{document}
